《降魔的》一場本小利大的賭博

低成本台慶劇《降魔的》收視爆紅令不少人大跌眼鏡，部分網民更表示沒想過會大台劇集會令他們聲淚俱下，直指《降魔的》的成功是一意外。但筆者認為與其說收視爆紅是意外，不如說是一場以親情作為賭本，經過精密計算且本小利大的賭博。

單單看《降魔的》的牌面，老實說最有看頭的一定非紅心Ace馬國明莫屬，而CG特技畫面在低成本製作的前題下不值一提，那還有什麼因素令它贏得漂亮呢？答案顯而易見，就是買得大賠得大的親情元素。回看近代的電視劇，其實不乏低成本製作但大收旺場的例子，先說2016年同是以靈異題材作引子的《一屋老友記》，31集內容畫公仔畫出腸是「掛靈異，賣親情」，平均收視28.2點。

2003年播出，由郭晉安與宣萱合作主演的《戇夫成龍》，劇集篇幅為20集。有追看過的觀眾都推算到劇集製作成本不高，因為主要拍攝的場面都離不開廠景、廠景和廠景。《戇夫成龍》最引人追看的當然不是由郭晉安發揚光大的「阿旺腔」，而是人與人之間經歷過千絲萬縷的親情。簡單來說，《戇夫成龍》（平均收視37點）和《一屋老友記》都用了有笑有淚的親情戲碼作為獲得高收視的賭本。

回看《降魔的》，主角馬季（馬國明飾）同樣在單親家庭長大，不知生父生母去向的設定在劇情推進下愈見明朗，明刀明槍以靈異元素輔助親情戲碼的升溫。至於高成本的後製特技，當然沒有著墨太多，所以說魔和精靈都不過是二打六，換來的視覺效果更突顯出劇本描寫的親情才是主角。另外，接二連三的配角支綫，就如連續抽到階磚三和梅花三，只得兩張沒有看頭，但如果一連抽到四張就可以大殺四方。不用多說，你和我也知道《降魔的》的收視結果算是贏到開巷吧！

最後，《降魔的》憑着描寫親情為重點的好劇本贏得了高收視，熒幕前的觀眾亦希望原班人馬能再拍續集。不過筆者則不太建議再拍續集，因為輸錢皆因贏錢起，作為精明賭徒一定識得見好就收。

台慶劇都列入低成本
應該話TVB大膽定無貨賣？